# Начало работы с носимым регистратором

Перед тем как использовать носимый регистратор, его необходимы включить, настроить подключение к интернету и запись в локальный архив.

## Включение носимого регистратора

1. Удерживайте кнопку включения вверху справа на корпусе носимого регистратора.
2. Дождитесь включения носимого регистратора. При этом звучит голосовое оповещение.

После включения носимый регистратор сразу же начинает запись видео. При этом звучит голосовое оповещение.

## Подключение носимого регистратора к интернету

Подключение к Wi-Fi:

1. Поместите носимый регистратор в область действия сети Wi-Fi, которую он будет использовать при дальнейшей работе.
2. Перейдите в настройки регистратора.
3. Выберите нужную Wi-Fi сеть.
4. Введите логин и пароль от сети.

Подключение к мобильной сети:

1. Откройте корпус носимого регистратора.
2. Вставьте в слот SIM-карту.

Тарифный план SIM-карты должен поддерживать передачу данных в интернет.

## Локальный архив носимого регистратора

Носимый регистратор поддерживает запись архива видео как во встроенную память, так и на SD-карту. По умолчанию запись производится во встроенную память. SD-карта вставляется в слот под аккумулятором носимого регистратора рядом со слотом для SIM-карты.

Носимый регистратор поддерживает запись и хранение видео в виде клипов длиной 5, 10, 15 и 20 минут каждый. Если носимый регистратор не записал клип целиком, просмотреть его нельзя, не выключив запись видео. Если же выключить запись видео, то последний клип сохранится и его можно будет посмотреть.

Рекомендуется установить длину клипа 5 минут:

1. Перейдите в «Настройки» носимого регистратора.
2. Нажмите «Устройство».
3. Нажмите «Видео».
4. Выберите время записи 5 минут.

Это позволит платформе «Видеонаблюдение Ростелеком» получать клипы из локального архива регистратора чаще, а значит, даст пользователю возможность просматривать наиболее актуальное видео из локального архива носимого регистратора.
